La COP 21, c’est quoi ?
La COP 21 est une grande réunion durant laquelle des adultes parlent des problèmes de notre planète, la Terre, comme le réchauffement climatique, par exemple.
Chaque année, sur notre planète, il fait de plus en plus chaud. Ceci a des conséquences sur notre environnement et donc sur les animaux et la végétation.
Si nous n'étions pas alertés par des changements dans la nature et la météo, ce phénomène passerait presque inaperçu... Pour observer et comparer, au fil du temps, le réchauffement de la Terre, il te faudrait trente ans, car la température monte tout doucement.
Tout cela est bel et bien en train de se passer et nous en sommes principalement la cause ! L'une des raisons est la déforestation. Les hommes coupent trop d'arbres et abîment les forêts. Pourtant, les forêts sont vitales pour nous car elles nettoient l'air que nous respirons.
Une autre raison du réchauffement climatique est notre production de déchets : nous jetons trop de choses à la poubelle. Certaines sont brûlées, d'autres sont réutilisées pour fabriquer d'autres objets, on dit qu'elles sont recyclées. Mais beaucoup de déchets se retrouvent aussi entassés les uns sur les autres et mettent des dizaines d'années à disparaître dans la nature...
Les hommes ont trouvé des solutions. Par exemple, les éoliennes. Elles produisent de l'électricité pour éclairer nos maisons, grâce à la force du vent qui fait tourner leurs hélices. Contrairement au pétrole, cette énergie, ne pollue pas l'atmosphère.
Il existe encore pleins d'autres solutions, mais quelles sont les meilleures ? C'est pour cela que des milliers de personnes vont se réunir à la COP 21 pour trouver des moyens de protéger notre environnement du réchauffement climatique.
Ainsi nous pourrons garder une planète Terre en bonne santé et plus belle encore qu'elle ne l'est aujourd'hui!
